盂蘭節到了,你們應當燒衣紙

夜靜處，秋風乍起，農曆七月的街頭，不時見到，燭影晃動，香煙繚繞，有心人蹲在路邊，燒起一張張紙錢，給素未謀面的遊魂野鬼。

每當路過，我都會在心中，向有心人肅然敬禮，只因燒街衣是十分大的無為功德，純粹出於一片善心，向遊蕩街頭的無主孤魂伸出援手，送上金銀衣紙；對無法進食的餓鬼，贈以豆腐芽菜，借助靨然大士的加持力，給他們雪中送炭，令他們的咽喉暫時張開，得以享用食物。

即使是簡簡單單的一炷清香，也有助他們當下一刻能暫時離苦得樂，憑藉這次的因緣，種下禮佛（靨然大士是觀音的化身）和懺悔的善根，期望他們的業力早日完結。

不少藝人原來在小時候，都有跟隨媽媽走到街上燒街衣，那些年一知半解，只記得媽媽叮囑「唔好亂講嘢」，燒甚麼？拜甚麼？完全不知道。

人大了，接觸宗教多了，開始明白燒街衣的背後意義，原來是無私的付出。不少藝人即使有了知名度，仍然會延續這個傳統，在盂蘭時節，燒燒街衣，送上心意，也順便祈請各方遊魂不要「搞鬼」，保佑自己平安順利。

也許你會問：「我怕鬼會搞我喎！」試想像一下，你就像是聖誕老人去派禮物，小朋友只會歡天喜地，見到聖誕老人即興奮無名，擁抱合照，幾時見過小朋友會討厭或追打聖誕老人呢？

正日七月十四？
盂蘭節又名「中元節」或「鬼節」，正日為每年農曆七月十五日子時開始，即七月十四晚上11時至十五凌晨1時，因此不少人誤將七月十四視為正日。

鬼門關開一日？
傳說由農曆七月一日起，鬼門關開啟，地府的鬼魂上來人間遊蕩，人們為了避免鬼魂作惡，一起焚香燒衣以化解怨氣，直至農曆七月三十日鬼門關關閉，鬼節才結束。

今年盂蘭節為8月14日晚,大家可以係街燒衣紙積下陰德,幫幫無主孤魂
記得用化寶桶燒,夠晒安全